\chapter{Extraits de code}

\section{Gestion de la tâche d'envoi et de réception des requêtes}
\label{appendix:code-sender}

Cet extrait du code montre comment est gérée la synchronisation entre la tâche principale et la tâche d'envoi et de réception afin de permettre au module Services d'effectuer des requêtes asynchrones. Le code source correspondant se trouve dans le fichier \texttt{src/HTTP/Sender.cpp}.

\lstinputlisting[language=C++]{annexes/code/Sender.cpp}

\section{Traduction des actions en requêtes sur les services}
\label{appendix:code-service}

Cet extrait du code montre l'implémentation des méthodes permettant d'envoyer un fichier vers Dropbox, de récupérer un fichier ou de récupérer le quota. Le code source correspondant se trouve dans le fichier \texttt{src/Services/DropboxService.cpp}.

\lstinputlisting[language=C++]{annexes/code/DropboxService.cpp}
